談談香港電影現況與前景

以香港電影現時情況黎睇，可以話係慘敗中有一點新氣象。近呢十年，香港電影人才青黃不接，拍到可以上大銀幕嘅導演都係果班人，製作上再無大突破，就算係杜sir都唔能夠年年都出片，要睇都要等。 但依家好似起碼有古新氣象，係製作形式同提材上都有新野出，例如早d有彭導，近期有黃修平，樹大招風導演等等製作人冒起，所以依家起碼都有班有潛質應該識拍戲嘅新電影佬出黎有機會撈下。

但入返重點，上面講嘅都係到時嘅世界，講依家。直啲講，港產片少人睇，都係因為唔撚好睇，公平講應該係十套有7套都係垃圾唔撚睇得，其也都只係一般ok貨色，請問幾耐可以有一部槍火，激戰或者 異度空間，屌可能幾年得一兩部係高質。人地鬼佬片雖然都多垃圾，但佢地嘅製作水平係高好撚多班，所以係呢場比賽上同呢班鬼佬鬥，一定要以電影藝術同講故事手法上取勝，係形式上（如製作水平，取景，特技）跟本就好難同班鬼佬鬥。所以希望我地班香港電影佬，唔好再亂鳩咁拍，又散又唔知講乜柒，唔好再叫d演員做埋d水濕鳩表達方式，呢d會令觀眾內心屌鳩你架！

如果係水平一般嘅導演，唔知拍咩好，拍返d普通野都一樣有人by你，想拍寫實社會提材，咪寫好人物嘅內在層次囉，留意下社會細節強調返個處境氣氛。拍愛情片，咪講下戀人嘅相遇，有生活質感嘅互動，相方內心世界同面對生活嘅激突囉。想拍懸疑/探案片就唔好咁撚刻意想塑造個英雄去破d濕鳩案，呢啲可以寫實啲，邊緣d,大膽d, 慢慢揭露答案嘅同時要有足夠嘅張力去吸引觀眾去睇，所以要識點營造個氣氛，唔好淨係用d死人緊張音樂，要從主色內心嘅恐惧同矛盾等著手，所以要識運用戲劇效果呢件工具。

總言之班香港電影佬要留意下唔同種類電影嘅本質同藝術意義，再參考下成功列子再加以創作，唔好一張白紙咁學人撈電影，唔好亂鳩咁拍垃圾，多d發掘好演員，當你覺得自己有料可以用唔同創作形式去表達但保持番套野嘅本質or主題不變。我從來唔望香港出到一個Kubrick,但起碼唔好拍咁多垃圾啦。 （大陸片無討論價值， 有嘅都上唔到畫，完）

我覺得要從幾個方面去探討,無論香港由製作,出品,宣傳至搵戲院上都有各樣問題,加上觀眾流失,先去到今時既局面。

比錯負評
十分認同
有意入行
何奈無料

我都明白，但堅無計，人地老闆要掙錢，咁當然寧然上荷里活商業大片都唔上港產片啦，除非佢嘅質素同價值多左人欣賞而有左口碑，否則上一個星期仲要係沙頭角戲院上都要谷住落

古天樂會重新崛起

仲有想講，‘喜戲’ 係班老闆最鐘意射水嘅片種，但翩翩‘喜劇’係拍得最撚垃圾。先唔講喜劇嘅根本功能‘好笑’，有班所謂電影佬最鐘意攞條友做埋d膚淺核突野就以為好笑，簡直謊謬！ 首先從來高質的喜劇個故事背後一定係有深度，包括諷刺社會，諷刺人物，或者帶出一定程度上意義，呢個係根本。個角色人物嘅喜感效果跟本就係同人係生活上嘅一d共鳴拉上關係，又或者係大眾生活上都接觸過嘅人同事，呢個係考生活觸覺。點樣做個喜感，就係一個字 ‘夠抵死跳皮’。

就拿電影發展基金呢壇失敗野，D人拿左錢完全冇好好用，到頭黎有D爛尾，有D拍左冇上，有D俾你睇都爛到冇眼睇。HAF做到一些成本既亞洲片，但到香港既又係失敗收場。

香港電影的土壤，而家最短缺係數量，數量多唔一定套套好，韓國每年咁多片都好多垃圾，但香港咁少片，結果中等質素既片變左上片，要揀值得推薦既都冇乜選擇。

要香港製作電影數量增加，無可避免一定要有多D超低成本既作品製作而且出到街，而出到街，即係有戲院肯播放是重要一環，如果冇善長人翁願意有胸襟放映多D港產片，咁你拍幾多出來都冇用。

港產片自己亦唔爭氣，一方面其粗劣性真的和製作費沒太大關係，二來題目自我局限，好多時一些正常少少的獨立製作都太自我，太遠離讀者，冇由市場考慮先引左一班觀眾。而家香港片種變左警匪黑社會仲係主流，恐怖片兒戲變左笑片，笑片笑料太硬引唔到人笑，政治片呢個年頭出唔到街。青春片、校園片好多變左毒藥。而簡簡單單愛情喜劇片係呢個地區亦太少。

太長之後再講

黑色喜劇、諷刺類太少
前者比低俗笑片，更受觀眾支持
同埋而家主流電視台（CCTVB)都冇以前咁積極宣傳，自然少人認識⋯以前三不五時都有電影介紹、電影廣告，而家少之又少

諗起上年套今晚打喪屍...未學行先學走嘅極致
腳踏實地拍套本地喪屍笑片，有驚嚇有笑位已經皆大歡喜
屌佢個結局九唔搭八到一個極致

日本電視台，好多時有成節節目去介紹套戲，講清楚戲名同幾時上
香港？都有既，荷里活個D，不過都係唔會開名，好多時隱隱誨誨咁

香港想入電影圈，首先要練成唔返屋企同埋唔點訓覺先。技術野ie 鏡頭，剪接，音效可以學，但電影藝術觸覺係靠天份或者要培養

樓主有冇心水電影top10 推薦？
最好有埋近代同以往之分
近代嘅例如 一代宗師 無間道 樹大招風 ?

不過近年都彈出左好多二字頭歲數新演員
反而三四十歲嚴重斷層

根本近十幾年歌影視大衰退，縮到圍皮
政府如果肯搞振興法案一定實際過咩基金咩六大產業

推薦嘅係港產片？

緊係啦

以前嘅- 花樣年華，槍火，異度空間，胭脂扣，秋天的童話，食神，算死草，倩女幽魂，人肉叉燒包，暗戰
近期d- 激戰，那一天我們會飛， 春嬌救志明，葉問3，樹大招風，黑社會，保持通話，歲月神偷，空手道，無間道

唔好拍咁多熱血勵志片 睇得多都悶 E.G. 全力扣殺個類
前排寫實D既一念無明 咪低成本但好好既電影
13年既殭屍唔錯 期待緊套風林火山

唔好成日靠人地比個推薦list你
需要你自己去發掘
例如上wiki睇下某一年嘅港產片列表
見到邊套個戲名你感興趣嘅就去搵黎睇
如此類推
好快你就會有你自己嘅list

第一次聽人推薦算死草 春嬌志明

我會想根據金像獎黎揾戲呀
例如都會想揾番梁家輝垂簾聽政 吳鎮宇爆烈刑警 晚九朝五 天水圍夜與霧 再年代久遠d 嘅吳耀漢五福星 張國榮倩女幽魂等等黎睇
想問下其他巴打意見睇下有冇漏網之魚

好睇你想睇咩類型

同埋低收入,要不斷識人去搵工作做

劇本垃圾係最大問題

其實香港一直既問題就係唔尊重編劇，編劇只係跟場既執對白佬，隨時收唔到尾期，D人做都係希望捱下捱下有得做導演。
近年香港電影連導演都唔尊重，其實變左掛名監制既副導演，有D戲連導演名都唔落好唔尊重

空手道
講真套野係有誠意同拍到啲風格
但要數好電影 佢前面仲有一大堆

Btw港產片好多時係劇本出問題
唔係要求每次入場都睇到花樣年華 無間道 黑社會
但起碼個劇本要穩穩陣陣 合乎情理
又或者唔好突然有一兩個位極突兀 令到人出哂戲

唔尊重編劇港産片死症

無論電視定電影都係一樣

我覺得近兩三年香港電影叫拍番多不同題材，比起前幾年既x戰果堆，幾乎用上同一班演員，同一個題材，但近一兩年香港電影比較收得都係不同題材，例如29+1，西荒極落

而且男女主角都算叫番上新面孔去擔正，同依堆片都係用上左新導演，可能有人會講依堆片質素一般，但我自己覺得依班導演係需要拍更多產量既電影成長，而票房好我認為係對佢地既一種鼓舞，可能幾年後依班演員同導演會好好咁成長，成為今代香港電影既中堅份子

Sorry,1999

希望juno繼續努力

不過成日比人話用錢買導演個名真係好撚煩

香港最叻拍槍戰武打片

編劇需求無咁大

導致人才流失, 令到越黎越少人寫奇幻片同寫實片

但其實文藝愛情片係最容易拍,相對budget 細d,製作簡單些
而家香港拍鎗戲片都焗住要合拍

惡性循環黎

感覺上, 香港無咩人識寫愛情片
加上愛情片要地道, 香港市場細
而且香港人唔浪漫, 太現實, 拍拍下變左都市愛情片

同意惡性循環，等於電影唔敢用新人，叫做票房保證到既都係個十零個四十歲以上演員。

而家中層男演員得番余文樂

加上, 愛情片一係賣劇情一係賣演員
香港做唔起

以下小弟愚見，不喜勿插

近年香港電影確實一個新氣象，學院派的介入令近來的作品在氣氛上不同，亦可以體現一些有心人為培育新一代，但問題出自於院線、創作人、觀眾、投資方

首先，香港並非無人才，只是有能之士被迫只屬獨立電影。導演如黃飛鵬、郭臻、任俠已經具備製作主流電影的功力，同時回流獨立電影創作，無奈因為名氣和缺乏發行力令他們被發掘。

其次，近年創作人的內涵不足（不論觀影上或生活的種種）。上一代電影人不論杜sir John Woo 許鞍華 譚家明無不博覽群片，早至20年代默片、法國電影新浪潮、意大利新寫實主義和西部片、英國新自由電影，這些電影都為他們注入養分。近年電影學生太揀擇，缺乏吸收令他們無法培養調度上觸覺，加上缺乏真正做副導演和剪接師的經驗（個人認為剪接比攝影更需要經驗），令到近年的起手作大多都有致命死穴。

三來，普羅大眾對另類電影接受能力太低，超級英雄電影、荷里活大卡士叫座無可厚非，但實在太多有質素的電影被主流和（非）主流觀眾用票房表現排斥，日漸增量的犬儒觀眾亦成瘀血。

評論人亦是罪灰禍首，身為影評必須有其風骨，即使會得罪行家、片商，都應表態（更可況評論人天職就是泛起談論）。但現今屍位素餐的人太多，而且他們大多坐擁輿論的要位，令影評界死寂，無法有助業界。

當然作為買片的片商甚至電影節也難辭其咎，電影節糟糕的節目安排和片商不時反智的選片都令不少佳片因而流失。

至於有無得救？現在電影市場變化不大，大家只為尋求將困扼渲之於口，而並非對電影質素有絕對要求，乍看有生機但其實相當危險，如果有朝一日大家能接受電影形式和內容上有更大可能性，或許先可以力挽狂瀾

影評人就算把啦，發夢聽到，有個每年開大會既評論學會,有一年其中一個有份投票既，坐低時講到明個年一套港產片都冇睇過，仲要個時既港產片都冇而家咁少

樓上講嘅大致上都啱
特別係近代嘅香港導演真心冇乜料
莫講話咩香港拍藝術片冇人睇先
有冇能力拍到先係問題
對上一次去到康城競賽嘅港片已經係2009嘅杜sir
依家拍套戲根本冇以前咁多阻限
『十年』都可以係戲院放映
發行定係製作本身已經唔大問題
但要拍得好 就取決導演本身個藝術造詣去到咩程度

利申：想有生之年係香港拍套獨立電影

香港一直只係出到類型片，好大原因係大部份戲都冇完整劇本。
好多有能力開戲，靠既就係吹水和一條點子，往往只係用拍短片思維，去拖一套正常既長片，好多時出現虎頭蛇尾，或中後段暴走失控。
有能力既人，無條件/無關係行，而老細認為劇本係唔駛錢，惡性循環更加無人寫好野。

兩樣啦, 寫到好劇本都未必有年青導演拍到

大部份資深導演又唔肯試新野

最好自編自導，但往往編同導係兩種能力，未必個個都做到

普通嘢、無gimmick咪會好似大樂師咁死囉

focus港人無戲房
focus中國審查審到劇本爛
咁你點搵老細科水畀你搞港片?
合拍片仲規定左中港成員個比例, 點養演員, 唔單些女, 男既都係

以前係，依家稍為有耗模既戲已經有哂完整劇本先會開拍
不過往往都係有某種因素令劇本破碎

黃修平應該一出道就係導演?
仲有黃進..
老少少有郭子健

好似唔多有編劇能力既人

大樂師衰在個名姐

你睇D西片黎到香港都要加呢加路就知, 對香港觀眾, 戲名好緊要

我覺得目前港產片走小品路線
反而有條出路
成本唔需要太高
劇本集中喺感情處理或者係一啲社會細節
已經可以引起共鳴
例如一念無明、歲月神偷

市場策略和宣傳好重要,名改得好,起碼叫到頭一浸人入場。

今晚打喪屍

我自己唔太中意睇社會寫實片, 太沉重